\chapter*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{enumerate}
    \item \label{itm:vissia} Виссия, Х. Принятие решений в информационном обществе  / Х.Виссия, В.В.Краснопрошин, А.Н. Вальвачев - СПб: ЛАНЬ, 2019. - 227 с. 

    \item \label{itm:ermakov} Ермаков, А. Е. Компьютерная лингвистика и анализ текста / А. Е. Ермаков // Мир ПК. - 2002. – N9. - С.86-88.

    \item \label{itm:mathmodel} Математические модели текста [Электронный ресурс] / Математические модели текста – Режим доступа: \url{http://lab314.brsu.by/kmp-lite/kmp2/JOB/CModel/BoW-Q.htm}. - Дата доступа: 15.04.2020

    \item \label{itm:snowball} Официальный сайт Snowball стеммера [Электронный ресурс] / Snowball - Режим доступа: \url{https://snowballstem.org}. - Дата доступа 10.03.2020

    \item \label{itm:romanova} Романова, Т. В. О содержании понятия концептуальный анализ текста [Текст] / Т. В. Романова // Вестник Оренбургского государственного университета. - 2004. - N 1. - С. 20-24.

    \item \label{itm:boyarsky} Боярский, К. К. Введение в компьтерную лингвистику [Текст] : учебное пособие / К. К. Боярский – СПб: НИУ ИТМО - 2013 - С. 45-47.

    \item \label{itm:datamining} Лесковец Ю., Анализ больших наборов данных // Ю. Лесковец, А. Раджараман, Д. Д. Ульман. - Изд. 2-е - ДМК Пресс, 2016. - С. 9-10.

    \item \label{itm:zipf} Zipf, G.K., Human Behavior and the Principle of Least Effort. / Addison-Wesley Press, 1949. - С. 484-490. - 573 с.

    \item \label{itm:textrank} Mihalcea, R., TextRank: Bringing Order into Texts [Electronic resource] - 2004 / Department of Computer Science University of North Texas - Mode of access - \url{https://web.eecs.umich.edu/~mihalcea/papers/mihalcea.emnlp04.pdf} - Дата доступа 25.02.2020

    \item \label{itm:gutenberg} Официальный сайт проекта Gutenberg [Электронный ресурс] / Gutenberg - Режим доступа: \url{http://dev.gutenberg.org}. - Дата доступа 24.02.2020

    \item \label{itm:regexp} Документация библиотеки языка программирования $Python$ по работе с регулярными выраженями [Электронный ресурс] / Python Software Foundation - Режим доступа: \url{https://docs.python.org/3/library/re.html}. - Дата доступа 24.02.2020

    \item \label{itm:compass} Официальный сайт программы MongoDB Compass [Электронный ресурс] / MongoDB, Inc. - Режим доступа: \url{https://www.mongodb.com/products/compass}. - Дата доступа 10.04.2020
\end{enumerate}

\newpage
